GPhone:國務院講話被忽略的重點：「質疑議員違反宣誓誓言」

【國務院講話被忽略的重點：「質疑議員違反宣誓誓言」 —— 北京明顯為35+後的DQ70鋪路 】

復活節假期尾聲，港澳辦突然發稿質疑立法會議員構成公職人員行為失當。坦白說，中共機關干預香港議會內部運作，在2020年的香港已非新鮮事物，即使此舉違反《基本法》22條，很諷刺地某程度上也不算是新聞。

縱觀坊間討論，大家普遍關注「公職人員行為失當」的罪名，但我想大家忽略了非常，甚至是最重要的一點，就是港澳辦發表講話的字裏行間當中，批評立法會議員違反宣誓誓言，直接質疑當選議員的正當性，明顯有意為DQ鋪路，這才是關鍵！

記得在去年逃犯條例法案委員會鬧雙胞胎時，國務院港澳辦尚且沒有作出如此指控，即使涂謹申照樣主持被政權理解為非法的法案委員會會議，也從來沒有質疑整個舉動違反宣誓誓言。明顯地，國務院選擇在選舉前不夠半年發出這個訊息，就是要鋪路強行干預，計劃再度已沒有履行宣誓勢將的理由DQ議員。

若然民主派成功在今年九月立法會選舉奪得過半數議席，早有保皇黨陣營聲稱會引發「憲政危機」，即使他們尚未畫公仔畫出腸，但我想可以沙盤推演的是 ——北京政權在議會過半邊天以後，若從善如流讓民主派掌控議會否決大量議案，我個人當然是樂見其成；不過依據過去四年的往績，寄望政權依規矩容讓民主派運作立會，很可能無異於緣木求魚，我們必須要有最壞打算的準備。

我想更有可能發生的劇本時，在下年財政預算案推出前後，北京已經會直接取締現有立法會，一口氣DQ 70位議員，搞不好還會參考1997年消滅民主派過半立法局（沒錯，1995至1997年的立法局是民主派佔多數）的方法，直接成立「臨時立法會 2.0」，委任議員在深圳開會絕非異想天開，過去大半年內，再異想天開的事情，在香港都通通發生了。

所以，國務院港澳辦今天發表講話，正好提醒香港人要作好準備嚴陣以待，議會過半當然要盡力促成，但即使成功實現這個奇蹟，政權也可能用違反宣誓誓言等層出不窮的新辦法，將議員踢出立法會。這也是我早前撰文提到 #國際攬炒 的原因，將香港現有立法會的生死，與香港獨立關稅區的存亡扣連在一起，在國際棋盤揸緊政權命脈春袋，才有機會反制北京。

推

推上Twitter

推，唔好掉以輕心

白票兵警眷亨碌撚：立會無撚用，快d 全部總辭

小心警眷亨健吾碌撚白票兵鬥黃

【熱普城三個撚樣】

黃洋達：香港選民係仆街冚街鏟，你嗰區得泛民同建制，一定係投建制，選前我緊係唔講，費事影響熱血公民，

黃毓民：畀你過半數又點，呢個唔係一個公投，邊個講血債票償就唔好投佢，投白票投廢票。

陳雲：有本土投本土，冇本土投建制，加倍懲罰泛民。

熱血公民鄭錦滿，又老屈連燈投建制。

黃洋達 : 要消滅泛民, 因為香港選民係仆街陷家鏟既賤人! 要推和理非去食彈食tg

並不認識這位作者，而他關於黃圈的觀察，覺得很值得分享：

//1.利益為本

其他人點睇黃圈我唔知，我搞類似性質既野已經有幾年，例如「小店撐佔領」之類。
起初係見到有小朋友被家長趕出門而輕生，先諗住收留下無家小朋友。
班小朋友飯都無得開時，班律師就籌到成億去打官司，
我就心諗不如留來做安家費啦，直接俾錢怕犯法，
咪想幫佢地搵工，然後整左個就業配對出來。
搞搞下連儂牆都有藍絲黑警，咪諗住拎自己鋪頭去貼文宣。

正所謂蝕本生意無人做，殺頭生意有人做，
搞黃圈唔係要害自己友，無理由要班老細孭哂條數，
咪盡量幫自己友宣傳下生意，幫襯多幾次一齊捱。
光復香港就係要解決深層矛盾，就係要企業多返少少社會責任，
但做生意唔可以靠光合作用，伙記唔出糧都要交租架。

2.唔好鬥黃

第一個黃色經濟圈最常犯既錯誤就係浪費資源去鬥黃。
假如要為黃圈劃一個定義，我認為只要幫到依一場反極權運動既，就係黃店。
老細肯上街做家長鋪頭貼滿文宣當然係黃店，
賺藍絲錢養手足既我認為都係黃店，打仗唔駛打開口牌架。
話之你淘寶又好賣俾大陸佬又好，總之第一件事就係要生存，執左笠就無仇報。

班黃衛兵講既野大家唔好信咁多，佢地無幾個真係搞開生意，唔知道市道有幾惡頂。
講笑咁講，開食店既，用東江水就自然唔係黃店。
用蒸餾水唔環保，都唔可以算黃店。
就算係自己收集雨水，人地都可以鬧你有錢唔幫手足。

3.唔好鬥平

鬥黃好大程度源於產業重覆，自己人都要爭來爭去，就好似泛民本土爭埋同一堆議席咁。
我地命名黃色經濟圈時，個圈唔係叫大家內鬥，係想大家搞一條資業鏈資金鏈出來呀。

依家通街都係食店，開多間同自己人爭食有咩謂？其實孫子火攻篇早就教哂路：

孫子曰：凡火攻有五：一曰火人，二曰火積，三曰火輜（讀知），四曰火庫，五曰火隊。

咩意思？孫子話：火攻有五種，一係燒敵軍，二係燒糧草，三係燒物資，四係燒倉庫，五係燒物流。
做生意都係一樣，既然黃食店已經咁多就唔好死衝，就應該嘗試係求變唔好攬炒。
鬧人食老麥吉野家時就唔該俾個替代品出來，廿幾蚊有野食邊間黃店做到？
話人玩大陸遊戲就唔該分享一下本地創作，其實香港都有唔少創作人架。
係有閑錢就諗諗黃色餐具、黃色食材、黃色地產、黃色保安、黃色公關（唔係果隻），
目標係形成一個無孔不入既經濟圈。

4.唔好鬥慘

雖然大家都知道煽情野最易傳出去，但係長貧難顧，其實汰弱留強都係一個健康狀態。
香港人無責任為人地既夢想埋單，無實力就應該考慮轉行。
我成日都話，難食即係反人類，衰到極唔該煮好碗飯。
我唔介意行多半個鐘搵野食，俾多廿蚊我當貼手足，但真係好介意咁耐都無進步。

香港人其實好善忘，依家好天唔斬埋落雨柴，真係衰過倒錢落海。
我唔希望黃商圈變成社福界，你睇班非牟利組織，香港出事時有幾多會出聲？
所以，黃色經濟圈應該係以有能力既中小企老板為主軸，
建立出一個有希望既社會階梯，唔好再用福利主義共產主義去執行啦。

5.敢於嘗試

唔好話咩圈，做生意就係要試要錯。
好多智者會走出來話依樣唔得果樣唔好，明明做保險既都敢搞創業講座。

「搞黃圈咪又係養地主？」
係架，所以我五年前已經講緊「網上營銷」「業務聯網」「共享空間」。
依個世界，資產係需要定義既，就算你買到塊地，
政府都可以限你用途焗你耕田，逼你請十個看更

著眼點唔係公職人員行為失當 而係話佢違犯誓言

推
支共DQ晒議員
或者將立法會搬去深圳開會
宣布在港立法會為非法組織
搵差佬攻入香港立法會告非法集結
真係唔係無可能

最期待的畫面

唔可以忽略

好，就想睇佢dq

根本中共想點玩就點玩
但我哋就係要逼到佢行呢一步逼佢要玩大佢
毁滅香港

支那敢DQ立法會，美國即DQ美國香港關係法同你一齊show hand

連登仔次次開post唔俾原link

係就快 選都唔洗選 唔洗再哂時間登記選民個D